[突發] Microsoft 將為 Windows 7 加入 DirectX 12 支援！！

資料來源：

下文全文：

想要Windows 7「再戰10年」，真的就只能看微軟的態度了，畢竟Windows 7最早在2009/10/22發布，至今已算是超過9年以上的老作業系統了，而且微軟也在其官網公佈Windows 7 SP1的延伸支援日期可到2020/1/14，也就是說從現在開始算起，Windows 7還有不到10個月的時間可以使用！

但是，用Windows 7來玩遊戲，其實還是不錯的！雖然只能以DirectX 11模式來進行遊戲，那麼，未來有沒有機會用DirectX 12模式來玩遊戲呢？

Windows 7也即將支援DirectX 12的遊戲了！

Win7沒有支援DX12，
是非戰之罪！

也許對玩家來說，為了要能玩更多遊戲，Windows 10似乎是最佳選擇，因為它原生支援DirectX 12 (DX12)，並在1809版本中加入最新的DXR (光線追蹤)支援。此外，DX12也會善用多執行緒的優勢來提升效能，讓遊戲的表現更好！

然而Windows 7其實不盡然對於遊戲的支援度不好，就看微軟要不要下放那些新的功能給Windows 7了。好消息是…微軟於3/12在其開發者部落格中，公佈了將把DX12移植到舊的作業系統(例如Windows 7) ，來降低Windows 10和Windows 7之間的差異。

雖說Windows 7的延伸支援只剩不到1年，但如今不少人還是在使用Windows 7來玩遊戲就連不少網吧也還在使用Windows 7，許多遊戲仍是透由Windows 7的DX11在執行的！

微軟終於正視Win7，
開放DX12，
並有遊戲率先支援

微軟在該部落格透露，自Blizzard (暴雪)於2018年7月採用Windows 10的DX12功能之後，就希望在Windows 7也能擁有DX12，以讓Windows 7的遊戲玩家也能擁有跟Windows 10一樣環境，有更多的遊戲特效以及效能提升。微軟表示他們聽到客戶的聲音，並決定將DX12用戶版的D3D12 API移植到Windows 7。

如今暴雪最新8.1.5版本的「魔獸世界：決戰艾澤拉斯」(World of Warcraft: Battle for Azeroth)，已經正式支援DirectX 12 for Windows 7了！也是第一家支援Win7 DX12遊戲的廠商！

微軟表示他們也正在與其他遊戲廠商合作，讓更多遊戲能夠在Windows 7的DX12執行。如今在Windows 7上玩魔獸世界，可以享有到更高的FPS數(幀率)，但是微軟認為遊戲最佳體驗，還是在Windows 10上，不僅有更多優化的功能，且DX12在Win10上會比較快。而且大多支援DX12的遊戲可能都認為其作業系統是Win10，要讓這些遊戲能在Win7下執行，可能也針對遊戲做出修正檔才行！也因為如此，微軟目前尚未正式釋出DirectX 12 Runtime for Windows 7。

不過，好玩的是，到底微軟還想不想讓Win7繼續存活呢？從DX12的下放等同讓Win7具備了更強大的生命力，但微軟也擺明2020年1月14日就是終結日(不再支援)，在全力推廣Win10的狀態下，究竟是打著怎樣的算盤呢？事實上從高層的訊息透露中就可以看出端倪，微軟企業副總裁Matt Barlow也在官方部落格中表示，從4月開始，Windows 7的用戶還會再看到「獲取Windows 10」的推送通知，並推薦使用Office 365！因此，DX12 for Win7，似乎跟微軟的目標背道而馳！

雖說微軟將支援DX12 for Win7，但其副總裁跳出來說下月開始，Win7用戶會收到推播通知，建議使用Windows 10 (以及Office 365)

其實而家有邊隻大作係完美DX12先
好多話支援DX12結果同用DX11都係冇乜分別

網民回應

unfairness
Windows 7 延長壽命係一件好事

Okt04175
DX12仲難上手過Vulkan仲點討好到班Developers？

如果佢哋鍾意用DX12一早就四圍都係DX11+DX12嘅Game啦，DX9都係到2016年中先徹底被棄用，而家仲大把人用緊DX11，你叫啲細廠同工作室用DX12人哋寧願用Vulkan都唔想用DX12。

用咗DX12以後要做移植嗰陣仲多手尾跟，少啲人力物力都真係搵鬼用佢。

如果M$想討好嗰班人以為咁樣變相兌換一半放DX12畀Win7嘅承諾可以挽回臉子嘅話，真正天真嘅係M$。

我寧願M$將完整UEFI支援同埋DX12 & WDDM 2.6仲有Miracast功能一次過包埋做正式嘅Service Pack 2出畀Win7仲好，咁樣可以食相好睇啲咁將Win7翻新兼續命。

UltimateGTR
Vulkan於2016年2月推出，DX12於2015年7月推出
現在Vulkan既遊戲數量已經幾乎同DX12平手
可見MS放DX12給Win7係競爭壓力
唔係出於大發慈悲